﻿• در زبان عربی پیشوند ال قبل از اسم ها می آید تا خاص شوند.
• ل در این پیشوند گاهی اوقات یک شدّه با حرف بعد از آن تشکیل می دهد ، و گاهی اوقات به وضوح با تاکید  تلفظ می شود.
• اگر هرکدام از این حروف (ء هـ ب غ ح ج ج ك و ف ع ق ي م) بعد از لام (ل) آمده باشد ، آن را به وضوح با تاکید تلفظ می كنیم. این حروف را نام های قمری یا حروف ماه می نامند. این نام از کلمه الْقَمَرُ ماه عملی این قانون آمده است.
• اگر بعد از لام حرف دیگری غیر از آنچه در بالا ذکر شد آمده است ، لام با حرفی که بعد از آن می آید یک شدّه تشکیل می دهد. این حروف را حروف شمسی یا حروف خورشید می نامند. این نام از کلمه خورشید اَلشّمْسُ آمده است ، که این قانون برای آن قابل تطبیق است.

